<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projetos on LOB.DATA</title>
    <link>/categories/projetos/</link>
    <description>Recent content in Projetos on LOB.DATA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/projetos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Categorical Feature Encoding Challenge</title>
      <link>/post/cat_in_the_dat/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cat_in_the_dat/</guid>
      <description>Is there a cat in your dat? Esse é um playground do Kaggle, onde diferentes pessoas competem dentro de um determinado problema &amp;lsquo;incomum&amp;rsquo; porém bastante relevante. Nesta competição foi disponibilizado um dataset repleto de variáveis categóricas.
Sabemos que uma das tarefas do processo de machine learning é realizar o encoding de variáveis categóricas de forma que os algoritmos possam executar seus cálculos e retornar um resultado. Dominar tal skill é de grande importância para o Cientista de Dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelagem Preditiva em IoT</title>
      <link>/post/predictive_iot_energy/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/predictive_iot_energy/</guid>
      <description>Previsão de Uso de Energia Quando falamos de revolução tecnológica, a noção de Internet das Coisas, ou Internet of Things (IoT), é um dos assuntos principais. O seu desenvolvimento está mudando a forma como o ser humando tem se conectado com diversos dispositivos tecnlógicos.
IoT vem gerando uma quantidade imensa de dados, um dos maiores responsáveis pelo Big Data. Diante da geração de tanta informação, o papel do Cientista de Dados se faz cada vez mais presente, pois torna-se possível a obteção de grandes insights sobre diferentes área até então não analisadas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>