<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>IA Generativa - Tag - LobData</title>
        <link>https://www.lobdata.com.br/tags/ia-generativa/</link>
        <description>IA Generativa - Tag - LobData</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lobdata.com.br/tags/ia-generativa/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>CNNs</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/cnns/</link>
    <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/cnns/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/cnn.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Hoje nós vamos avançar mais um pouco em direção ao universo de arquiteturas de Deep Learning relacionadas a IA Generativa. Até aqui, nós já falamos sobre:
IA Generativa, abordando de forma geral Pytorch, explicando um pouco sobre o framework Deep Learning, trazendo conceitos básicos úteis para nosso entendimento ao decorrer dos artigos. E agora, vamos falar sobre Redes Neurais Convolucionais (CNNs).
Note O código que estamos rodando aqui pode ser encontrado nesse notebook.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Intro ao Pytorch</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/generative_ai_notes_03/</link>
    <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/generative_ai_notes_03/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/intro-torch.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Nesse artigo, vamos de mão na massa! Mas gostaria de fazer um disclaimer um pouco chato pra você, vamos ver tudo de forma superficial, cada tópico abordado aqui por si só precisaria de muitas páginas de explicação, então, vou fazer o melhor para a explicação não se tornar um Frankstein e o post virar uma cocha de retalhos.
Meu papel aqui é trazer de forma objetiva cada tópico desse para que você consiga correlacionar depois com o avançar dos capítulos do livro que estou trazendo os reviews.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Deep Learning</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/generative_ai_notes_02/</link>
    <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/generative_ai_notes_02/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/deep-learnig-network.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Chegamos no capítulo 2 do livro, e o mesmo fala sobre Deep Learning e implementações de CNNs utilizando o Keras como framework base para codar as implementações. Porém, as coisas são explicadas de uma forma bem superficial, e dificilmente quem nunca teve contato com esse conteúdo vai conseguir acompanhar de forma satisfatória.
Pensando nisso, gostaria de fazer algo diferente, pensei em desmembrar o assunto e fazer uma sequência de 3 posts para cobrir o capítulo 2.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Generative Modeling</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/my_notes/</link>
    <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/my_notes/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/generative-ai-pt1.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Estou iniciando um série de posts no blog sobre IA Generativa. O conteúdo postado aqui serão minhas anotações sobre um livro que estou lendo, e a intenção é que a cada capítulo seja um compilado do que aprendi em junção com algum material extra que venha a consumir.
Teremos teoria e código, já que o livro segue essa linha, que eu particularmente curto bastante. Um adendo é que o hands-on do livro é em keras, nada contra, mas eu sou time torch &#x1f525; &#x1f605;.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
