<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data Science on LOB.DATA</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/tags/data-science/</link>
    <description>Recent content in Data Science on LOB.DATA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lobdata.com.br/tags/data-science/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Classificador BNCC</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2022/06/08/classificador-bncc/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2022/06/08/classificador-bncc/</guid>
      <description>Projeto desenvolvido pelos alunos Brisa Rosatti, Luciano Batista, Pedro Moreau, Wilson França do Curso de Data Science &amp;amp; Machine Learning da Tera em colaboração com a Studos e ArcoTech.
PARTE I: Estrutura do projeto Contexto Segundo o IBGE, no Brasil, existem registradas 124840 escolas de ensino fundamental e 28933 escolas do ensino médio. Em termos de número de matrículas, isso representa 26718830 matrículas para o ensino fundamental e 7550753 para o ensino médio https://cidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Computer Vision</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2022/01/26/computer-vision/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2022/01/26/computer-vision/</guid>
      <description>O intuito desse post é compartilhar uma solução simples que resolvou um problema complexo que estávamos enfrentando em de nossos produtos aqui na Studos, a Leitora de Gabaritos. Dessa forma, outros que estejam com problemas similares possam talvez ter um ponto de vista diferente na resolução do problema.
O que é a leitora de gabaritos? Dando um pouco de contexto sobre o produto, a Leitora de Gabaritos é uma API desenvolvida utilizando (principalmente) a seguinte stack:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efficient Pandas</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2021/10/24/efficient-pandas/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2021/10/24/efficient-pandas/</guid>
      <description>Fala galera, tudo certo com vocês? Se você é um Cientista/Analista de dados, ou curte utilizar python para realizar diferentes análises em seu dataset, certamente já utilizou a biblioteca Pandas. Pandas é uma biblioteca open-source para estruturação e análise de dados, seus comandos se assemelham muitas vezes ao SQL, porém sua API traz um conjunto maior operações, maior robustez e se executado de forma correta, mais parformance.
Nesse tutorial estou me baseando em um minicurso do DataCamp Writing Efficient Code with pandas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demand Forecasting of Brazilian Commodities</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2020/10/25/demand-forecasting-of-brazilian-commodities/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2020/10/25/demand-forecasting-of-brazilian-commodities/</guid>
      <description>Demand Forecasting of Brazilian Commodities  Soybean, Corn, Sugar, Soybean Meal, Soybean Oil and Wheat (left to right).
 Demand Forecasting is a technique for estimation of probable demand for a product or services. It is based on the analysis of past demand for that product or service in the present market condition. Demand forecasting should be done on a scientific basis and facts and events related to forecasting should be considered.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hypothesis Testing by Computational Methodology - Part 1</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2020/09/20/hypothesis-testing-by-computational-methodology-part-1/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2020/09/20/hypothesis-testing-by-computational-methodology-part-1/</guid>
      <description>Introduction This is the first of two articles that we&amp;rsquo;ll talk about two different approaches to perform hypotheses tests, covering the classical and computational methodologies. In the end I&amp;rsquo;ll show you one R package (Infer) capable to execute any of these methods in an easy, flexible, and less error-prone way.
In the second article, we&amp;rsquo;ll go deeper in a hands-on experiment using the Infer package, if you already know the package and want to see more code than text, click here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Perform Correlation Analysis in Time Series data using R?</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2020/09/15/how-to-perform-correlation-analysis-in-time-series-data-using-r/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2020/09/15/how-to-perform-correlation-analysis-in-time-series-data-using-r/</guid>
      <description>What is it correlation analysis? The concept of correlation is the same used in non-time series data: identify and quantify the relationship between two variables. Due to the continuous and chronologically ordered nature of time series data, there is a likelihood that there will be some degree of correlation between the series observations.
Measuring and analyzing the correlation between two variables, in the context of time series analysis, can be understood by two different aspects:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segmentação de clientes de Food Delivery</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2020/06/19/segmenta%C3%A7%C3%A3o-de-clientes-de-food-delivery/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2020/06/19/segmenta%C3%A7%C3%A3o-de-clientes-de-food-delivery/</guid>
      <description>Segmentação de clientes de Food Delivery Neste projeto o objetivo é segmentar clientes de um food delivery. A segmentação permite que profissionais de marketing e product managers possam identificar subconjuntos de público-alvo para melhor adaptar suas estratégias.
O dataset utilizado foi cedido pela Data Science Academy, e pode ser encontrado no meu github juntamente com todo o código apresentado aqui.
Um breve overview do que será abordado no projeto:
 Preparação de dados Visualização de dados Padronização de variáveis Clusterização com K-Means Avaliação do melhor número de cluster com o índice de Calinski-Harabasz Bootstrap para avaliar consistência do cluster Visualização dos clusters  Sem mais delongas, vamos ao código!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Categorical Feature Encoding Challenge</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2019/11/04/categorical-feature-encoding-challenge/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2019/11/04/categorical-feature-encoding-challenge/</guid>
      <description>Is there a cat in your dat? Esse é um playground do Kaggle, onde diferentes pessoas competem dentro de um determinado problema &amp;lsquo;incomum&amp;rsquo; porém bastante relevante. Nesta competição foi disponibilizado um dataset repleto de variáveis categóricas.
Sabemos que uma das tarefas do processo de machine learning é realizar o encoding de variáveis categóricas de forma que os algoritmos possam executar seus cálculos e retornar um resultado. Dominar tal skill é de grande importância para o Cientista de Dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelagem Preditiva em IoT</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2019/04/04/modelagem-preditiva-em-iot/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2019/04/04/modelagem-preditiva-em-iot/</guid>
      <description>Previsão de Uso de Energia Quando falamos de revolução tecnológica, a noção de Internet das Coisas, ou Internet of Things (IoT), é um dos assuntos principais. O seu desenvolvimento está mudando a forma como o ser humando tem se conectado com diversos dispositivos tecnlógicos.
IoT vem gerando uma quantidade imensa de dados, um dos maiores responsáveis pelo Big Data. Diante da geração de tanta informação, o papel do Cientista de Dados se faz cada vez mais presente, pois torna-se possível a obteção de grandes insights sobre diferentes área até então não analisadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Diferentes Aplicações de Ciência de Dados</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2019/03/16/5-diferentes-aplica%C3%A7%C3%B5es-de-ci%C3%AAncia-de-dados/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2019/03/16/5-diferentes-aplica%C3%A7%C3%B5es-de-ci%C3%AAncia-de-dados/</guid>
      <description>Olá, como sabemos a ciência de dados é uma tecnologia de grande potencial e vem sendo aplicada em diferentes áreas de negócio. Estou iniciando uma série de artigos que visam aprensentar sua aplicação em 5 áreas distintas: Logística, Saúde, Turismo, Esporte e E-Sports e Engenharia.
Antes de iniciar propriamente os tópicos, é interessante que estejamos na mesma página quando falamos de Data Science. Devido ao grande hype dessa tecnologia, ela pode acabar sendo mal interpretada, por isso eu gosto de utilizar uma definição dada pela DataRobot uma empresa pioneira em Machine Learning, localizada no Quadrante mágico do Gartner.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
