<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>All Posts - LobData</title>
        <link>https://www.lobdata.com.br/posts/</link>
        <description>All Posts | LobData</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lobdata.com.br/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Understanding recommender systems</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/recommender_systems_001/</link>
    <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/recommender_systems_001/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/recsys-001.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Welcome to the beginning of an adventure on recommendation systems! I&rsquo;m diving into the book <em>Practical Recommender Systems</em> (you can find the link at the end) and sharing my notes here as part of a practice exercise.</p>
<p>In this post, I&rsquo;ll focus on <strong>Chapter 1</strong>. It delves into the fundamental concept of what a recommender system is and introduces key ideas that will likely resurface throughout the book.</p>
<p>To save some typing, I&rsquo;ll use the abbreviation <strong>RecSys</strong> for Recommender Systems in the upcoming posts, considering we&rsquo;ll mention it frequently.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>CNNs</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/cnns/</link>
    <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/cnns/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/cnn.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Hoje nós vamos avançar mais um pouco em direção ao universo de arquiteturas de Deep Learning relacionadas a IA Generativa. Até aqui, nós já falamos sobre:</p>
<ul>
<li><a href="https://www.lobdata.com.br/posts/my_notes/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">IA Generativa, abordando de forma geral</a></li>
<li><a href="https://www.lobdata.com.br/posts/generative_ai_notes_02/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Pytorch, explicando um pouco sobre o framework</a></li>
<li><a href="https://www.lobdata.com.br/posts/generative_ai_notes_03/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Deep Learning, trazendo conceitos básicos úteis para nosso entendimento ao decorrer dos artigos.</a></li>
</ul>
<p>E agora, vamos falar sobre Redes Neurais Convolucionais (CNNs).</p>
<div class="details admonition note open">
        <div class="details-summary admonition-title">
            <i class="icon fas fa-pencil-alt fa-fw" aria-hidden="true"></i>Note<i class="details-icon fas fa-angle-right fa-fw" aria-hidden="true"></i>
        </div>
        <div class="details-content">
            <div class="admonition-content"><strong>O código que estamos rodando aqui pode ser encontrado nesse <a href="https://github.com/LucianoBatista/generative-ai/blob/main/chapter-02/dl-04-v2.ipynb" target="_blank" rel="noopener noreffer ">notebook</a>. Os imports das bibliotecas necessárias estão no início do arquivo.</strong></div>
        </div>
    </div>
<h2 id="por-que-cnns">Por que CNNs?</h2>
<p>As <strong>Convolutional Neural Networs</strong> são o lugar comum por onde nós normalmente começamos a estudar a fim de entender sobre arquiteturas de Deep Learning. Acredito que muito pelo trade-of que elas oferecem, em relação a complexidade vs aplicações.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Intro ao Pytorch</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/generative_ai_notes_03/</link>
    <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/generative_ai_notes_03/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/intro-torch.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Nesse artigo, vamos de mão na massa! Mas gostaria de fazer um disclaimer um pouco chato pra você, <strong>vamos ver tudo de forma superficial</strong>, cada tópico abordado aqui por si só precisaria de muitas páginas de explicação, então, vou fazer o melhor para a explicação não se tornar um Frankstein e o post virar uma <em>cocha de retalhos</em>.</p>
<p>Meu papel aqui é trazer de forma objetiva cada tópico desse para que você consiga correlacionar depois com o avançar dos capítulos do livro que estou trazendo os reviews.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Deep Learning</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/generative_ai_notes_02/</link>
    <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/generative_ai_notes_02/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/deep-learnig-network.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Chegamos no capítulo 2 do livro, e o mesmo fala sobre Deep Learning e implementações de CNNs utilizando o Keras como framework base para codar as implementações. Porém, as coisas são explicadas de uma forma bem superficial, e dificilmente quem nunca teve contato com esse conteúdo vai conseguir acompanhar de forma satisfatória.</p>
<p>Pensando nisso, gostaria de fazer algo diferente, pensei em desmembrar o assunto e fazer uma sequência de <strong>3 posts</strong> para cobrir o capítulo 2.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Generative Modeling</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/my_notes/</link>
    <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/my_notes/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/generative-ai-pt1.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Estou iniciando um série de posts no blog sobre IA Generativa. O conteúdo postado aqui serão minhas anotações sobre um livro que estou lendo, e a intenção é que a cada capítulo seja um compilado do que aprendi em junção com algum material extra que venha a consumir.</p>
<p>Teremos teoria e código, já que o livro segue essa linha, que eu particularmente curto bastante. Um adendo é que o hands-on do livro é em <code>keras</code>, nada contra, mas eu sou time <code>torch</code> &#x1f525; &#x1f605;.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Classificador BNCC Pt.2</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/bncc-modeling/</link>
    <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano, Pedro, Will e Brisa</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/bncc-modeling/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/bncc_classifier.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Resolvemos criar um novo artigo para detalhar melhor o que foi feito na etapa de modelagem do projeto do <a href="https://www.lobdata.com.br/2022/06/08/classificador-bncc/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Classificador BNCC</a>. Assim conseguimos dar mais atenção e justificar algumas escolhas.</p>
<h2 id="cronograma-de-modelagem">Cronograma de modelagem</h2>
<p>Nosso intuito foi buscar o <strong>melhor baseline</strong> para nosso problema, mapeando alguns universos de possibilidades, dentre modelos de machine learning e estratégias de transformação de texto em dado numérico.</p>
<p>Válido lembrar que o dado que está entrando nessa etapa do pipeline está <em>&ldquo;limpo&rdquo;</em>, ou seja, passou pelas etapas de pré-processamentos que julgamos necessárias. Resumido abaixo:</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Classificador BNCC</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/bncc-classifier/</link>
    <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano, Pedro, Will e Brisa</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/bncc-classifier/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/bncc_classifier.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Projeto desenvolvido pelos alunos Brisa Rosatti, Luciano Batista, Pedro Moreau, Wilson França do Curso de Data Science &amp; Machine Learning da Tera em colaboração com a Studos e ArcoTech.</p>
<h2 id="parte-i-estrutura-do-projeto">PARTE I: Estrutura do projeto</h2>
<h3 id="contexto">Contexto</h3>
<p>Segundo o IBGE, no Brasil, existem registradas 124840 escolas de ensino fundamental e 28933 escolas do ensino médio. Em termos de número de matrículas, isso representa 26718830 matrículas para o ensino fundamental e 7550753 para o ensino médio <a href="https://cidades.ibge.gov.br/brasil/pesquisa/13/5908" target="_blank" rel="noopener noreffer ">https://cidades.ibge.gov.br/brasil/pesquisa/13/5908</a>. Com o intuito de harmonizar a base curricular desse grande número escolas e estudantes, oferecendo assim um modelo de ensino de qualidade e que vise capacitar os alunos para as consecutivas fases da sua vida, o Ministério da Educação publicou, em 16 de setembro de 2015 a primeira versão da [Base Nacional Comum Curricular (BNCC)]~(<a href="http://basenacionalcomum.mec.gov.br/%29" target="_blank" rel="noopener noreffer ">http://basenacionalcomum.mec.gov.br/)</a>. Este documento normativo define o conjunto de aprendizagens que todos os alunos devem desenvolver ao longo da sua formação na Educação Básica.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Computer Vision</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/image-cleaning/</link>
    <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/image-cleaning/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/computer_vision.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>O intuito desse post é compartilhar uma solução simples que resolvou um problema complexo que estávamos enfrentando em de nossos produtos aqui na <a href="https://www.studos.com.br" target="_blank" rel="noopener noreffer "><strong>Studos</strong></a>, a <em>Leitora de Gabaritos</em>. Dessa forma, outros que estejam com problemas similares possam talvez ter um ponto de vista diferente na resolução do problema.</p>
<h2 id="o-que-é-a-leitora-de-gabaritos">O que é a leitora de gabaritos?</h2>
<p>Dando um pouco de contexto sobre o produto, a Leitora de Gabaritos é uma API desenvolvida utilizando (principalmente) a seguinte stack:</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Efficient Pandas</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/efficient-pandas/</link>
    <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/efficient-pandas/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/efficient_pandas.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p></p>
<p>Fala galera, tudo certo com vocês? Se você é um Cientista/Analista de dados, ou curte utilizar python para realizar diferentes análises em seu dataset, certamente já utilizou a biblioteca <code>Pandas</code>. Pandas é uma biblioteca open-source para estruturação e análise de dados, seus comandos se assemelham muitas vezes ao SQL, porém sua API traz um conjunto maior operações, maior robustez e se executado de forma correta, mais parformance.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Criando uma API Pronta para Produção com FastAPI - PT.5</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/econowallet-fastapi-pt5/</link>
    <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/econowallet-fastapi-pt5/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/fastapi.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><h2 id="nos-capítulos-anteriores-">Nos Capítulos Anteriores &hellip;</h2>
<p>Como dito anteriormente, hoje vamos configurar o <strong>SQLAlchemy</strong>!!</p>
<p>Essa é a parte 5 do nosso projeto do <strong>EconoWallet</strong> e se você quiser verificar o que já fizemos até o momento, acesse os links abaixo:</p>
<ul>
<li><a href="https://www.lobdata.com.br/2021/03/30/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.1/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Parte 1</a></li>
<li><a href="https://www.lobdata.com.br/2021/04/03/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.2/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Parte 2</a></li>
<li><a href="https://www.lobdata.com.br/2021/04/08/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.3/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Parte 3</a></li>
<li><a href="https://www.lobdata.com.br/2021/07/31/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.4/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Parte 4</a></li>
<li><a href="https://www.lobdata.com.br/2021/08/01/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.5/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Parte 5</a></li>
</ul>
<p>Sem enrolação, vamos logo ao que interessa!!!</p>
<p></p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
