<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LOB.DATA</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/</link>
    <description>Recent content on LOB.DATA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lobdata.com.br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Efficient Pandas</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2021/10/24/efficient-pandas/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2021/10/24/efficient-pandas/</guid>
      <description>Fala galera, tudo certo com vocês? Se você é um Cientista/Analista de dados, ou curte utilizar python para realizar diferentes análises de dados, certamente já utilizou a biblioteca Pandas. Pandas é uma biblioteca open-source para estruturação e análise de dados, seus comandos se assemelham muitas vezes ao SQL, porém sua API traz um conjunto maior operações, maior robustez e se executado de forma correta, mais parformance.
Nesse tutorial estou me baseando em um minicurso do DataCamp Writing Efficient Code with pandas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma API Pronta para Produção com FastAPI - PT.5</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2021/08/01/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.5/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2021/08/01/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.5/</guid>
      <description>Nos Capítulos Anteriores &amp;hellip; Como dito anteriormente, hoje vamos configurar o SQLAlchemy!!
Essa é a parte 5 do nosso projeto do EconoWallet e se você quiser verificar o que já fizemos até o momento, acesse os links abaixo:
 Parte 1 Parte 2 Parte 3 Parte 4 Parte 5  Sem enrolação, vamos logo ao que interessa!!!
Reorganizando o projeto Antes de configurar o ORM, vamos ajustar algumas coisas no nosso diretório.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma API Pronta para Produção com FastAPI - PT.4</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2021/07/31/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.4/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2021/07/31/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.4/</guid>
      <description>Nos Capítulos Anteriores &amp;hellip; Após um tempinho sem postar nada, vamos dar continuidade a essa série sobre como desenvolver uma API pronta pro Deploy! 🚀 🚀
Essa é a parte 4 do nosso projeto do EconoWallet e se você quiser verificar o que já fizemos até o momento, acesse os links abaixo:
 Parte 1 Parte 2 Parte 3 Parte 4 Parte 5  Dando continuidade a nossa aplicação, hoje vamos configurar qual será nosso banco de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma API Pronta para Produção com FastAPI - PT.3</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2021/04/08/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.3/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2021/04/08/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.3/</guid>
      <description>Nos Capítulos Anteriores &amp;hellip; Essa é a parte 3 do nosso projeto do EconoWallet, se quiser verificar o que já fizemos até o momento, verifique os links abaixo:
 Parte 1 Parte 2 Parte 3 Parte 4 Parte 5  Dando continuidade a nossa aplicação, hoje vamos iniciar a configuração do Docker em nosso ambiente. E antes de mais nada, precisaremos instalar o Docker e o Docker Compose na nossa máquina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma API Pronta para Produção com FastAPI - PT.2</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2021/04/03/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.2/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2021/04/03/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.2/</guid>
      <description>Neste tutorial iremos iniciar o Econowallet, essa aplicação que vai contar com uma API para controle financeiro de suas despesas e investimentos, se você não viu o post passado (onde explico mais sobre meu objetivo com esse projeto) clique aqui.
Tópicos que serão abordados nesse post:
 Setup Inicial: main.py e config.py Rotas async  Setup Como todo projeto python, é uma boa prática que você crie um ambiente virtual isolando as dependências do projeto, isso evita que você possa ter conflito entre diferentes libs de outros projetos que esteja trabalhando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma API Pronta para Produção com FastAPI - PT.1</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2021/03/30/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.1/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2021/03/30/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.1/</guid>
      <description>Motivação Atualmente tenho tido bastante dor de cabeça em voltar a utilizar o Excel para fazer uma planilha de controle de gastos, apesar da simplicidade do software, constantemente meus registros de compras feitas ou alguma outra movimentação financeira ficam uma completa bagunça. O que pode ser justificado pela minha falta de destreza com a ferramenta, mas fato é que a experiência estava deixando a desejar e consequentemente acabei perdendo a disciplina de organizar meus gastos, o que não recomendo a ninguém.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demand Forecasting of Brazilian Commodities</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2020/10/25/demand-forecasting-of-brazilian-commodities/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2020/10/25/demand-forecasting-of-brazilian-commodities/</guid>
      <description>Demand Forecasting of Brazilian Commodities  Soybean, Corn, Sugar, Soybean Meal, Soybean Oil and Wheat (left to right).
 Demand Forecasting is a technique for estimation of probable demand for a product or services. It is based on the analysis of past demand for that product or service in the present market condition. Demand forecasting should be done on a scientific basis and facts and events related to forecasting should be considered.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effective approach to analyze correlation coefficients</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2020/10/13/effective-approach-to-analyze-correlation-coefficients/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2020/10/13/effective-approach-to-analyze-correlation-coefficients/</guid>
      <description>Correlation analysis is a key task when you&amp;rsquo;re exploring any dataset. The principal objective is to find linear relationships between features that can help to understanding the big picture.
Probably, the best way to see correlations between variables is to use scatterplots, but in most of time you&amp;rsquo;re working with a high dimensional dataset with a high number of variables, in these situations you have two major problems:
 It&amp;rsquo;s a high computational task to plot lots of scatterplot, specially if you have a big dataset.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to automate exploratory plots?</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2020/10/02/how-to-automate-exploratory-plots/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2020/10/02/how-to-automate-exploratory-plots/</guid>
      <description>When you are plotting different charts during your exploratory data analysis, you sometimes end up doing a lot of repeated coding. That&amp;rsquo;s moments you feel like would faster if you go back to excel or other tools you feel more comfortable, and that&amp;rsquo;s great if you have no time to learn some new technique or adjust some parameters by coding.
What I want to show here is a batter way to do your EDA, and with less unnecessary coding and more flexibility.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hypothesis Testing by Computational Methodology - Part 1</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2020/09/20/hypothesis-testing-by-computational-methodology-part-1/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2020/09/20/hypothesis-testing-by-computational-methodology-part-1/</guid>
      <description>Introduction This is the first of two articles that we&amp;rsquo;ll talk about two different approaches to perform hypotheses tests, covering the classical and computational methodologies. In the end I&amp;rsquo;ll show you one R package (Infer) capable to execute any of these methods in an easy, flexible, and less error-prone way.
In the second article, we&amp;rsquo;ll go deeper in a hands-on experiment using the Infer package, if you already know the package and want to see more code than text, click here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Perform Correlation Analysis in Time Series data using R?</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2020/09/15/how-to-perform-correlation-analysis-in-time-series-data-using-r/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2020/09/15/how-to-perform-correlation-analysis-in-time-series-data-using-r/</guid>
      <description>What is it correlation analysis? The concept of correlation is the same used in non-time series data: identify and quantify the relationship between two variables. Due to the continuous and chronologically ordered nature of time series data, there is a likelihood that there will be some degree of correlation between the series observations.
Measuring and analyzing the correlation between two variables, in the context of time series analysis, can be understood by two different aspects:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segmentação de clientes de Food Delivery</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2020/06/19/segmenta%C3%A7%C3%A3o-de-clientes-de-food-delivery/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2020/06/19/segmenta%C3%A7%C3%A3o-de-clientes-de-food-delivery/</guid>
      <description>Segmentação de clientes de Food Delivery Neste projeto o objetivo é segmentar clientes de um food delivery. A segmentação permite que profissionais de marketing e product managers possam identificar subconjuntos de público-alvo para melhor adaptar suas estratégias.
O dataset utilizado foi cedido pela Data Science Academy, e pode ser encontrado no meu github juntamente com todo o código apresentado aqui.
Um breve overview do que será abordado no projeto:
 Preparação de dados Visualização de dados Padronização de variáveis Clusterização com K-Means Avaliação do melhor número de cluster com o índice de Calinski-Harabasz Bootstrap para avaliar consistência do cluster Visualização dos clusters  Sem mais delongas, vamos ao código!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Categorical Feature Encoding Challenge</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2019/11/04/categorical-feature-encoding-challenge/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2019/11/04/categorical-feature-encoding-challenge/</guid>
      <description>Is there a cat in your dat? Esse é um playground do Kaggle, onde diferentes pessoas competem dentro de um determinado problema &amp;lsquo;incomum&amp;rsquo; porém bastante relevante. Nesta competição foi disponibilizado um dataset repleto de variáveis categóricas.
Sabemos que uma das tarefas do processo de machine learning é realizar o encoding de variáveis categóricas de forma que os algoritmos possam executar seus cálculos e retornar um resultado. Dominar tal skill é de grande importância para o Cientista de Dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelagem Preditiva em IoT</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2019/04/04/modelagem-preditiva-em-iot/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2019/04/04/modelagem-preditiva-em-iot/</guid>
      <description>Previsão de Uso de Energia Quando falamos de revolução tecnológica, a noção de Internet das Coisas, ou Internet of Things (IoT), é um dos assuntos principais. O seu desenvolvimento está mudando a forma como o ser humando tem se conectado com diversos dispositivos tecnlógicos.
IoT vem gerando uma quantidade imensa de dados, um dos maiores responsáveis pelo Big Data. Diante da geração de tanta informação, o papel do Cientista de Dados se faz cada vez mais presente, pois torna-se possível a obteção de grandes insights sobre diferentes área até então não analisadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Diferentes Aplicações de Ciência de Dados</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2019/03/16/5-diferentes-aplica%C3%A7%C3%B5es-de-ci%C3%AAncia-de-dados/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2019/03/16/5-diferentes-aplica%C3%A7%C3%B5es-de-ci%C3%AAncia-de-dados/</guid>
      <description>Olá, como sabemos a ciência de dados é uma tecnologia de grande potencial e vem sendo aplicada em diferentes áreas de negócio. Estou iniciando uma série de artigos que visam aprensentar sua aplicação em 5 áreas distintas: Logística, Saúde, Turismo, Esporte e E-Sports e Engenharia.
Antes de iniciar propriamente os tópicos, é interessante que estejamos na mesma página quando falamos de Data Science. Devido ao grande hype dessa tecnologia, ela pode acabar sendo mal interpretada, por isso eu gosto de utilizar uma definição dada pela DataRobot uma empresa pioneira em Machine Learning, localizada no Quadrante mágico do Gartner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/search/placeholder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/search/placeholder/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/top/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/top/about/</guid>
      <description>Meu nome é Luciano Oliveira Batista, Engenheiro Químico formado pela Universidade Estadual de Santa Cruz (UESC), Cientista de Dados atuando como Python / R Developer na Studos.
Há aproximadamente 2 ano me apaixonei pela área de Data Science, e decidi estudar e mergulhar de cabela neste tópico extremamente útil e aplicável às diversas áreas de negócio. Durante esse tempo eu era bolsista de mestrado em Ciência Inovação e Modelagem em Materiais na UESC, e no mesmo período eu comecei minha jornada na área de tecnologia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
