<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FastAPI on LOB.DATA</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/tags/fastapi/</link>
    <description>Recent content in FastAPI on LOB.DATA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lobdata.com.br/tags/fastapi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Criando uma API Pronta para Produção com FastAPI - PT.3</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2021/04/08/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.3/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2021/04/08/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.3/</guid>
      <description>Nos Capítulos Anteriores &amp;hellip; Essa é a parte 3 do nosso projeto do EconoWallet, se quiser verificar o que já fizemos até o momento, verifique os links abaixo:
 Parte 1 Parte 2  Dando continuidade a nossa aplicação, hoje vamos iniciar a configuração do Docker em nosso ambiente. E antes de mais nada, precisaremos instalar o Docker e o Docker Compose na nossa máquina.
A documentação do Docker para instalação é muito bem explicada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma API Pronta para Produção com FastAPI - PT.4</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2021/04/08/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.4/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2021/04/08/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.4/</guid>
      <description>Nos Capítulos Anteriores &amp;hellip; Após um tempinho sem postar nada, vamos dar continuidade a essa série sobre como desenvolver uma API pronta pro Deploy! 🚀 🚀
Essa é a parte 4 do nosso projeto do EconoWallet e se você quiser verificar o que já fizemos até o momento, acesse os links abaixo:
 Parte 1 Parte 2 Parte 3  Dando continuidade a nossa aplicação, hoje vamos configurar qual será nosso banco de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma API Pronta para Produção com FastAPI - PT.5</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2021/04/08/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.5/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2021/04/08/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.5/</guid>
      <description>Reorganizando o projeto Antes de configurar o ORM, vamos ajustar algumas coisas no nosso diretório. Como estamos seguindo para um estágio mais maduro da aplicação e que você já compreende o básico de configuração do FastAPI, precisaremos agora separar melhor as competências dentro do projeto.
mkdir project/app/api mkdir project/app/database mkdir project/app/models touch project/app/api/__init__.py touch project/app/database/__init__.py touch project/app/models/__init__.py touch project/app/api/status.py Veja que agora nós temos alguns diferentes diretório que irão comportar diferentes lógicas no nosso projeto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma API Pronta para Produção com FastAPI - PT.2</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2021/04/03/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.2/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2021/04/03/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.2/</guid>
      <description>Neste tutorial iremos iniciar o Econowallet, essa aplicação que vai contar com uma API para controle financeiro de suas despesas e investimentos, se você não viu o post passado (onde explico mais sobre meu objetivo com esse projeto) clique aqui.
Tópicos que serão abordados nesse post:
 Setup Inicial: main.py e config.py Rotas async  Setup Como todo projeto python, é uma boa prática que você crie um ambiente virtual isolando as dependências do projeto, isso evita que você possa ter conflito entre diferentes libs de outros projetos que esteja trabalhando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma API Pronta para Produção com FastAPI - PT.1</title>
      <link>https://www.lobdata.com.br/2021/03/30/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.1/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lobdata.com.br/2021/03/30/criando-uma-api-pronta-para-produ%C3%A7%C3%A3o-com-fastapi-pt.1/</guid>
      <description>Motivação Atualmente tenho tido bastante dor de cabeça em voltar a utilizar o Excel para fazer uma planilha de controle de gastos, apesar da simplicidade do software, constantemente meus registros de compras feitas ou alguma outra movimentação financeira ficam uma completa bagunça. O que pode ser justificado pela minha falta de destreza com a ferramenta, mas fato é que a experiência estava deixando a desejar e consequentemente acabei perdendo a disciplina de organizar meus gastos, o que não recomendo a ninguém.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
