<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>NLP - Tag - LobData</title>
        <link>https://www.lobdata.com.br/tags/nlp/</link>
        <description>NLP - Tag - LobData</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lobdata.com.br/tags/nlp/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Classificador BNCC Pt.2</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/bncc-modeling/</link>
    <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano, Pedro, Will e Brisa</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/bncc-modeling/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/bncc_classifier.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Resolvemos criar um novo artigo para detalhar melhor o que foi feito na etapa de modelagem do projeto do <a href="https://www.lobdata.com.br/2022/06/08/classificador-bncc/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Classificador BNCC</a>. Assim conseguimos dar mais atenção e justificar algumas escolhas.</p>
<h2 id="cronograma-de-modelagem">Cronograma de modelagem</h2>
<p>Nosso intuito foi buscar o <strong>melhor baseline</strong> para nosso problema, mapeando alguns universos de possibilidades, dentre modelos de machine learning e estratégias de transformação de texto em dado numérico.</p>
<p>Válido lembrar que o dado que está entrando nessa etapa do pipeline está <em>&ldquo;limpo&rdquo;</em>, ou seja, passou pelas etapas de pré-processamentos que julgamos necessárias. Resumido abaixo:</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Classificador BNCC</title>
    <link>https://www.lobdata.com.br/posts/bncc-classifier/</link>
    <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Luciano, Pedro, Will e Brisa</author>
    <guid>https://www.lobdata.com.br/posts/bncc-classifier/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/bncc_classifier.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Projeto desenvolvido pelos alunos Brisa Rosatti, Luciano Batista, Pedro Moreau, Wilson França do Curso de Data Science &amp; Machine Learning da Tera em colaboração com a Studos e ArcoTech.</p>
<h2 id="parte-i-estrutura-do-projeto">PARTE I: Estrutura do projeto</h2>
<h3 id="contexto">Contexto</h3>
<p>Segundo o IBGE, no Brasil, existem registradas 124840 escolas de ensino fundamental e 28933 escolas do ensino médio. Em termos de número de matrículas, isso representa 26718830 matrículas para o ensino fundamental e 7550753 para o ensino médio <a href="https://cidades.ibge.gov.br/brasil/pesquisa/13/5908" target="_blank" rel="noopener noreffer ">https://cidades.ibge.gov.br/brasil/pesquisa/13/5908</a>. Com o intuito de harmonizar a base curricular desse grande número escolas e estudantes, oferecendo assim um modelo de ensino de qualidade e que vise capacitar os alunos para as consecutivas fases da sua vida, o Ministério da Educação publicou, em 16 de setembro de 2015 a primeira versão da [Base Nacional Comum Curricular (BNCC)]~(<a href="http://basenacionalcomum.mec.gov.br/%29" target="_blank" rel="noopener noreffer ">http://basenacionalcomum.mec.gov.br/)</a>. Este documento normativo define o conjunto de aprendizagens que todos os alunos devem desenvolver ao longo da sua formação na Educação Básica.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
